[爆卦] 今日民調：六大搖擺州民調，川普全數與拜登追入誤差範圍

CNBC 8/26發布

全國民調43:51

佛州 46:49
密西根 44:50
威斯康辛44:49
北卡 47:48
亞利桑那47:49
賓州 46:49

我川威武川皇必勝
10月都未夠就有反敗為勝既跡象

推

trump 贏 - 有得睇滅共
biden 贏 - 加入共產黨 統治全球

公同字都係香港人贏

拜燈必勝

點解全國差咁多

喺美國人嘅角度，民調結果同真正投嗰下又會有出入，trump民調落後好大程度上係佢個人性格令美國人反感（疫情同blm當然係一大打擊），但trump喺政治同經濟兩大範疇的確做得好好，尤其對共產中國嘅打擊，到美國人真正投嗰下嘅時候，喺個人情感同良心之間做決定嘅時候，trump 嘅選情應該仲有得救

雖然香港人唔應該涉入美國總統選舉，但拜登真係唔對路，我哋歸邊搏一搏，明撐特朗譜，希望佢勝出。

搖擺賓州

China population will expand since USA will learn and speak Mandarin.

其實係因為拜登開始露得多面

燒山

因為加州 紐州同十三州拜登贏好多
川普係自己地訪贏得少

KAG 2020

唔怪得拜登拿拿聲走出黎譴責暴力示威

damn right

統治班垃圾左膠 黑人 女權撚

傳統藍州
民主黨的鐵票倉，主要分布在西岸、東北部新英格蘭地區，包括：加州（ 55 票 ）、紐約州（ 29 票 ）、伊利諾州（ 20 票 ）、紐澤西（ 14 票 ）、華盛頓州（ 12 票 ）、麻州（ 11 票 ）、夏威夷（ 4 票 ）。藍州數量雖少，但人口密集，選舉人票數的「基本盤」較多。

傳統紅州
共和黨的鐵票倉，主要分布在南部、中西部，包括：德州（ 38 票 ）、喬治亞州（ 16 票 ）、亞利桑那州（ 11 票 ）、田納西州（ 11 票 ）、密蘇里州（ 10 票 ）、阿拉斯加州（ 3 票 ）。紅州數量多、面積廣，但人口稀疏，選舉人票數的「基本盤」較少。

搖擺州
又稱為戰場州（ Battleground ），所謂「兵家必爭之地」，代表沒有單一政黨能夠長期勝出的州別。傳統著名的搖擺州包括佛羅里達州（ 29 票 ）、俄亥俄州（ 18 票 ）、北卡羅來納州（ 15 票 ）、維吉尼亞州（ 13 票 ）、科羅拉多州（ 9 票 ）、愛荷華（ 6 票 ）。

策略一：佛羅里達幾乎是川普的最後一道防線，否則拜登翻盤機率高

二戰結束以來，幾乎所有候選人都必須贏下佛州（除了 1960、1992 年）或俄亥俄州（除了 1960 年）才能夠當選總統，對於選舉結果的預測能力極高。

如果拜登拿下佛羅里達，民主黨將擁有 261 張選舉人票，只要再拿下任何一個鐵鏽帶或陽光帶的 搖擺州 ，勢必超過 270 張選舉人票，擊敗川普。相對而言，川普守住佛羅里達，不過是把基本盤拉抬到 210 張票，距離連任還有一大哩路。此外，歷史上沒有任何一位共和黨總統能夠丟掉俄州還成功入主白宮，因此俄州也是川普的防守重點。

策略二：鐵鏽帶三兄弟 －川普衛冕、抑或是拜登上位的致勝關鍵
靠近五大湖地區的美國工業、汽車業重鎮，面臨 80 年後產業空洞化、人才外移、經濟蕭條，包括俗稱「鐵鏽帶」（ Rust Belt ）的賓夕法尼亞州（ 20 票 ）、密西根州（ 16 票 ）、威斯康辛（ 10 票 ）。賓州出身、並強調中產階級身份的拜登，固然能夠走民主黨老路線，贏回鐵鏽帶三兄弟，選舉人票數直接突破 270 。 2018 年三州州長皆由民主黨拿下，目前民主黨民調也仍保持領先。

然 2016 年三州全數轉投靠共和黨麾下，象徵該地「白人、中高齡、藍領階級」對於全球化、自由貿易的憤怒與不滿，造成希拉蕊敗選的慘案須牢記在心。如果川普能夠強攻拜登的經貿政策弱點、成功博取鐵鏽帶白人勞工階級選票，並且鞏固俄亥俄州、愛荷華、北卡羅萊納州、亞利桑那州四個搖擺州，那即使丟失掉佛羅里達也能夠險勝。

策略三：翻轉陽光帶，共和黨鐵票倉有可能「紅轉藍」嗎？
民主黨長年也將位於「陽光帶」（ Sun Belt ）的德州（ 38 ）、喬治亞州（ 16 ）、亞利桑那州（ 11 票）定位成重要戰場。三者在過去近半個世紀都是共和黨總統候選人的主要票源，但如同我們在
我們在上一篇的 美國選舉經濟學（I）移民政策中所提到，拉丁裔族群佔德州人口的 39% 、亞利桑那州 31% ，非裔 / 拉丁裔族群也分別佔喬治亞州的 32% / 10% 。隨著移民人口比例上升、白人比例減少、居民接受高等教育比例增加，儘管三者同步翻盤的機率不高，不過黑天鵝事件還是可能發生在德州「變天」的情況。

假如全美第二大票倉的德州倒戈，等同於拜登已經一隻腳踏入白宮。 2018 年期中選舉時，共和黨參議員克魯茲（ Ted Cruz ）僅以約 3% 險勝 ; 加上德州與加州、佛州同是今年疫情熱點，拜登首支電視競選廣告也選擇砸在德州，挑戰意味濃厚。

此外， 傳統紅州 的亞利桑那州同樣受到上述人口結構影響，疫情更加速了亞利桑那州政治立場的轉變，今年也被視為搖擺州。拜登在亞利桑那州目前擁有微幅民調優勢，不過該州的選舉人票數僅 11 張，候選人仍然要回歸策略一或策略二的路線。

又話民調唔準？

幾時話過民調唔準？

而家咪可信囉

最緊要呢兩個月疫情受控，同時經濟反彈

拜登一定大勝
侵侵選舉收皮返鄉下退休

點睇都係biden贏緊喎

美國始終會睇經濟
有D美國人始終都相信侵侵會搞好經濟

推 所羅門：白衣人向警察salute 顯示他收警察order施襲。 - 分享自 LIHKG 討論區

人地都唔知你係香港人啦

其實經濟上 增長唔計疫情都只係同obama 差唔多 完全睇唔到trump 經濟做得好喺邊， 某程度上佢汁左obama 既經濟靚底子 唔使做咩都唔會差。

政治上 內閣主要官員不斷走 自己黨友都唔撐 甘樣政治係做得好？ 叻係叻在同中國 同其他國家鬧番左， 但同人鬧番 我真係睇唔到有咩技術可言

不過肯對中國鬥硬 就反佢唔落手 算了 唔屌了

割蓆都冇用
民主黨一開波撐BLM
拜登同佩洛西都有下跪

依家BLM玩大咗
中間市民自然屌鳩民主黨

唔怪得China Joe突然彈出黎遣責中共
原來之前真係坐定粒六以為贏梗

依家BLM玩大咗

其實侵侵邊到歧視女人? 有冇左膠可以講下?
chinajoe搞細路女就係性愛自主?

搖撚準備
我拜必勝

冇錯
Sure win

侵侵列根式大勝

我川威武

支那味濃

又黎執到寶論，2008北京奧運後中國歌舞昇平，咁 2020 中國造成點？

咁又太樂觀 侵侵如果贏應該都係險勝

唔好睇少美豬嘅威力 美豬學定蝗語啦

丁

大豆侵唯一價值

拜登必勝

呢幾日黑人又示威喇 Joe Biden蠃硬

咪撚燈啦

左膠戀童佬必勝

trumptrumptrumpI like Trump I love Trump I need Trump

收皮喇，肯定拜登贏
信民調不如信連燈

點都唔會end game

China joe

劈下搖擺賓州

721真相要大家幫手Backup
新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

唔好登 靜靜地贏

biden 贏 真係攬抄至美國

屌從來冇覺得美國大選會咁關自己事，真係好緊張喎！

biden

California texas florida咁多票嘅？population much denser?

雖然追近左，但全國仲差好多，加油呀浸浸

左膠終有一日會被遺棄

西岸可以放棄
根本民主黨出個雪糕筒
個雪糕筒都照贏

又黎搖擺賓洲

佢話乜鬼pussy呀我記得 好撚sexist

重返多邊關係靠你喇燈燈

啱聽咪可信囉
藍絲思維

本地人得撚閒睇你點搞支那咩

拜登形勢大好 贏硬
大選一定贏到開巷

屌你咪燈啦

支耶開口撐拜登仲唔夠柒？
仲要叉隻腳落去？

連登之選，拜登必勝

支持拜登

拜燈sure win

仲落後好多 拜登必勝

屌晒你地老母 拜登一定贏

你真係未飲咳水 97淪陷咁耐 幾時有好過？

拜登冇輸嘅可能

連登看世界
大把美國人連中國喺邊都未知

連燈全體巴絲祝福Childna Joe

睇埋篇原文導就知標題好誤導：

"The poll released Wednesday surveyed 4,332 likely voters across the six states from Friday to Sunday. It has a margin of error of plus or minus 1.5 percentage points. "

Deleted. 我條 link 唔 update. Sorry.

cnbc pro邊個陣營？

連登仔女全人支持拜登大勝
拜登選舉人票歷年創新高
大豆侵選舉收皮返鄉下退休

呢度全部拜燈fans

點解去 CNBC 網站揾唔到單報導，Google 過都冇。

btw
英文好嘅就寫letters to the editors 比外國報紙啦

精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

Push

Yes 跟人口調查去計
每十年更新一次

This one?

我睇政治台實況啲留言 侵侵好似有啲危 因為啲人話武漢死差唔多20萬人係因為侵侵當初頭兩個月話武肺係小事唔洗戴口罩

我相信連燈仔會全力支持China Joe

拜登賓州勢危 特朗普緊咬不放

加油Trump

拜燈~啪啪啪 拜燈~啪啪啪

根本冇可能受控

香港一日百幾單都搞左成個月
佢地講緊係5位數字